``json
[
  {
    "id": 1,
    "question": "作左,我今日不去冈崎了。\n\"那要做什么呢?\" 派使者去小田原,此事最为重要,故要先处理。",
    "answer": "\"哦,第四点变为第一点了?\"",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "我今日不去冈崎了。\n\"那要做什么呢?\" 派使者去小田原,此事最为重要,故要先处理。",
    "answer": "我的问题是，一个 todo-list, 很长很长。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "我的问题是，一个 todo-list, 很长很长。\n\"哦,第四点变为第一点了?\"",
    "answer": "调整做事的顺序。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "调整做事的顺序。",
    "answer": "默认的习惯，是全做，是完美主义，是有害的。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "默认的习惯，是全做，是完美主义，是有害的。",
    "answer": "实际上，自己也厌恶，连看都不想看，更不要提去做了。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "实际上，自己也厌恶，连看都不想看，更不要提去做了。",
    "answer": "所以，保留一些事情，果断删掉其他的。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "所以，保留一些事情，果断删掉其他的。",
    "answer": "家康: 家臣对大将表面上尊敬,实际上在不断地找缺点;表面上畏惧,其实心怀轻侮;表面上亲切,实则疏远;看似喜欢,实则厌烦。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "家臣对大将表面上尊敬,实际上在不断地找缺点;表面上畏惧,其实心怀轻侮;表面上亲切,实则疏远;看似喜欢,实则厌烦。",
    "answer": "因此,对家臣不可单用俸禄激励。不必讨他们喜欢,也不可疏远了他们;不可跟其太亲近,但也不可让其心怀不满。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "因此,对家臣不可单用俸禄激励。不必讨他们喜欢,也不可疏远了他们;不可跟其太亲近,但也不可让其心怀不满。",
    "answer": "要让他们凡事认真细致。一定要让他们仰慕你才是。换句话说,要让他们口服心服。对你佩服得五体投地。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "要让他们口服心服。对你佩服得五体投地。",
    "answer": "对你佩服得五体投地。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "对你佩服得五体投地。",
    "answer": "家康: 故意放走秀吉,才是真正的战争。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "故意放走秀吉,才是真正的战争。",
    "answer": "今日把秀吉杀死,整个天下又会大乱。 我并无秀吉那样的实力。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "我并无秀吉那样的实力。",
    "answer": "若一时感情用事,把他杀了,便会和袭击信长公的明智光秀落得同样下场。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "若一时感情用事,把他杀了,便会和袭击信长公的明智光秀落得同样下场。",
    "answer": "这里我估计存在很多争论。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "这里我估计存在很多争论。",
    "answer": "秀吉是一个强劲的对手，除掉之后，一时痛苦。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "秀吉是一个强劲的对手，除掉之后，一时痛苦。",
    "answer": "其他玩家，实力不强，如果遇到乱局，捡点装备，也会产生很多变数。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "其他玩家，实力不强，如果遇到乱局，捡点装备，也会产生很多变数。",
    "answer": "正如前面所说，人的能力，会被社会地位所限制。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "人的能力，会被社会地位所限制。",
    "answer": "一个人的身份地位与才能，也许匹配，也许不匹配。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "一个人的身份地位与才能，也许匹配，也许不匹配。",
    "answer": "家康: 故意放走秀吉,才是真正的战争。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "故意放走秀吉,才是真正的战争。",
    "answer": "有新人，必有旧人，有强劲的必有弱势的。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "有新人，必有旧人，有强劲的必有弱势的。",
    "answer": "数正: 好,我先承认你这个长处,否则就无法说下去了。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "数正: 好,我先承认你这个长处,否则就无法说下去了。",
    "answer": "沟通，谈判的技巧。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "沟通，谈判的技巧。",
    "answer": "主公,此际不论您是采纳作左的意见,还是采纳数正的,家里人都会不满。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "主公,此际不论您是采纳作左的意见,还是采纳数正的,家里人都会不满。",
    "answer": "若采纳数正的,强硬之人就会咬牙切齿;若采纳在下的,看法和数正相同的人,又会认为这是无益的战争,不免反感。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "若采纳数正的,强硬之人就会咬牙切齿;若采纳在下的,看法和数正相同的人,又会认为这是无益的战争,不免反感。",
    "answer": "仔细考虑后再决断这是主公的责任,若不是经常碰到这种棘手之事,也成不了大智大勇之人。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "仔细考虑后再决断这是主公的责任,若不是经常碰到这种棘手之事,也成不了大智大勇之人。",
    "answer": "家康: 人一生中,一般有三次重大危机。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "人一生中,一般有三次重大危机。",
    "answer": "少年时代,溺于情色，壮年时期,只凭匹夫之勇行事。过了不惑之年, 则认为自己已经功成名就,骄傲自满,固步自封。",
    "author": null
  }
]
``